政府擬出招規管紅館「炒黃牛」 倡實名制 減內部認購

民政事務局交給立法會的文件指出，近年「黃牛飛」問題越趨嚴重。雖然只有部份受歡迎節目才出現問題，但為回應社會訴求，考慮以修例和行政措施打擊「炒黃牛」，包括建議減少內部認購比率、以實名制購票，以及將紅館、伊館等熱門政府場地，納入《公眾娛樂場所條例》，如日後炒賣紅館門票，將會觸犯法律。

該文件提到，近三年在紅館舉行及經城市售票網發售門票的娛樂節目共有68個，當中只有13個節目於公開發售首天售罄門票，但為回應社會對打擊「炒黃牛」的訴求，當局正研究透過立法及行政措施打擊黃牛活動。

將紅館、伊館等康文署場地納入《條例》規管

針對領有牌照的公眾娛樂場所演出的節目，《公眾娛樂場所條例》（下稱《條例》）不容許以高於門票本身的價值售賣門票。但根據《公眾娛樂場所(豁免)令》，現時康文署轄下場地無須領有公眾娛樂場所牌照，《條例》並不適用。政府計劃與律政司等執法部門考慮是否修訂《條例》，涵蓋紅館和伊館等康文署場地，以打擊相關場地的「炒黃牛」活動。政府表示，由於涉及刑事罪行，故正在審慎研究一個在法律及執行上較穩妥的方案，計劃明年第三季後向立法會匯報進展。

「實名制」

文件亦提到，有效打擊門票炒賣的方法，包括要求所有租用康文署場地及使用城市售票網的娛樂節目主辦機構須售票時登記購票者資料，甚至於票上標示購票者資料以供入場時核對身份，即所謂「實名制」。但由於涉及私隱，也牽涉執行上的困難，包括入場前檢查需時、人手安排和成本等，康文署會與政府資訊科技總監辦公室研究既能方便觀眾進場同時保障私隱的解決方案。

調整公開門票供應

「黃牛飛」現象某程度反映供求問題。文件續指，社會上有意見認為增加公開發售門票的數量，有助減少門票轉售圖利的機會，當局也認為這是有效方法。2001年起紅館和伊館已將相關比例增至不超過80%，在衡量不同理據後，文件指紅館和伊館的內銷門票比例的上限有下調的空間，考慮到演出業界的關注，政府認為應逐步下調有關比例。

立法會民政事務委員會副主席區諾軒認為文件提到不宜大幅下調内部認購比例，質疑當局不想得罪業界，無決心解決問題。他又表示外國實名制已有一定經驗，建議當局參考以解決執行困難。

鄭中基贊成立例：加重刑罰或者刑事化係好事

當紅歌手、藝人在紅館開騷，向來都是「黃牛黨」炒賣門票對象，像今年7月黃子華舉行嘅棟篤笑騷《金盤o浪口》、劉德華、張學友、鄭秀文，或是海外歌手組合林俊傑、五月天等，門票都慣性被炒賣，劉德華於下月15日起舉行的紅館跨年演唱會，門票本來於今年9月4日公開發售，最後卻因為8月26日凌晨，有歌迷排隊時被刀手斬傷，最後所有門票取消以排隊方式出售。而同類斬人事件，亦發生在新加坡歌手林俊傑身上，有歌迷在排隊購票時遭追斬。

就上述問題，政府向立法會提交文件回應社會訴求，考慮以多種法例上和行政上措施打擊「炒黃牛」活動，當中包括建議減少內部認購比率、以實名制購票，以及將紅館、伊館等熱門的政府場地，納入《公眾娛樂場所條例》，如日後炒賣紅館門票，將會觸犯法律。

去年在紅館舉行個唱，同樣掀起「搶飛潮」嘅鄭中基，明年2月將會再踏紅館舞台，對於打擊「黃牛黨」問題，他認為政府一定要插手。鄭中基接受《蘋果》訪問表示：「我覺得政府一定要理啦！如果唔理，條例唔會改。加重刑罰或者刑事化係好事，希望少啲炒（門票），唔炒就最好啦，同埋打擊下排隊黨，保障公眾安全，希望香港人個個可以買正價演唱會門票。」

遲做好過唔做
德政

實名制都殺到黎

實名制終於搵到位可以落實

其實炒黃牛盛行
係證明左d 門券未夠貴
再貴d 就炒唔起
簡單

經濟學上你無錯，但以後d天王巨星d飛下下都賣幾千蚊張飛，普通市民已經買唔起樓，到時連追星都負擔唔到

負擔到
你見仲炒得起

唔該打擊埋運動場地嘅炒場

實名本來就好簡單, 而且實名左之後根本唔洗入場check
只要入左場之後，隨機抽查

票同身份證不符嘅，即時拉走，判監10年
睇下仲有冇人敢炒飛 / 買黃牛

咁 book 完之後俾唔俾轉名？

全實名到時臨時有事去唔到就total loss, 加上好多人想睇但真係買唔到或唔得閑買, 全實名連搵人轉讓機會都無
劃一部份係實名一部份非實名, 實名飛賣平d同埋要入場check會好d
最主要都係減內部認購, 起碼5成啦大佬個個人都黑洞場

機票都冇得轉名架啦
或者容許轉名，但要收charge

其實一般表演
講真就算全部內認購我都唔覺得問題
私人商業娛樂活動
奉旨要俾全世界買到？

去唔到官方點收再賣畀waiting list嘅人咪得

*回收

轉名收 charge 合理
不過費用會係黃牛果度 absorb
對真炒家打擊不大

而完全唔俾轉名
可預見會造成唔少浪費
你知香港人架啦
至少一半人都係應承左 no show 都完全唔覺有問題

唔比轉名，只可退90%

唔比轉名
但可以退票
退完就會係system度放返出來比人買

就係咁簡單

要做到好方便先得
否則好多香港人十幾蚊 book 左場
真係會由鳩佢唔用又唔退
浪費晒

支持
第時d 人買飛諗清楚先好買, 咪成日少少事又唔得閒

講多過做

內部認購一減
暗星都唔夠膽開演唱會
實名可能有用少少

應該就算內部認購, 都唔可以係最好個區, 或30%
只可以留d 外圍少少既位

以D 仆街炒家個腦，肯定會約埋個買家一齊去做退票+買家買返張飛
退票成本加返落買家度

要再諗多部block

退票俾邊個買家唔俾賣家話事咪得, 可能退票個限期係一個月前, 然後再公開賣多次飛

諗諗下退票後唔即放返出來，每隔30分鐘refresh自己搶已經夠玩

邊個話退完即時入system
等3 5 7日不定時放返入去啦梗係

真係唔屌唔鬆化，搞咁耐先識做野

如果你個show係私人物業私人會場搞，我同意。
但如果係公家場，就算畀咗場租，都有用到公帑津貼。要保證某proportion畀公眾買都應該。

如果有私人發展商買塊地起紅館，收既場租應該貴過紅館好多。

仆街了，斷明星條條水

其實好多星 只賣到$780 / $1200
紅館又少位

佢哋會打包俾黃牛
可能每張$1200飛以$6000賣俾牛
牛再以$8888賣

其實日本做緊。去唔到可以去主辦機構個system搵人要。一樣係原價加實名轉售。

咁要睇下係咪真喎
紅館有公帑補貼商業表演？
點解咁多年冇人反對？
補貼比率幾高？

日本人就得啫
香港幾撚多垃圾人口 book 完聲都唔出就 no show

佢地覺得可以賣貴d 咪直接公開咁賣

政府場有咩可能全內部認購自己玩, 可以就唔會法例限至少2成丟出黎賣, 就係數量太少大家買唔到先要買黃牛, 再者如果全內部咪炒得仲勁
要講到係私人商業活動, 咁呢個post根本唔會出現, 自由巿場價高者得, 洗乜立法

no show 收唔番錢, 香港人既性格點會蝕俾佢

之前嘈得最勁係黃子華果場丫嘛
仲唔算私人商業活動？

一係 book 果陣要收 deposit
no show 扣雙倍

紅館既show 點會算私人活動

其實呢d system 上既野要做完全係0難度，求鳩其揾間IT 公司或者係連登揾2隻IT 狗都做到

D 官呀商家佬依加揾既藉口係話個人私隱問題
但實際上最大問題係佢地咁搞要增加成本，因為入場隨時要加system scan 飛scan 身份證咁，
就算唔加hardware，最低限度都要增加人手肉眼check，同埋到時又會有人賴皮「我打錯名咋」「係我來，啱啱轉左名咋」「老豆俾個仔睇都唔撚俾呀? 我俾左錢架」到時又要加多幾件保安
所以d 商人死都唔肯改，反正依加佢地個business model 完全揾到水，你買唔到飛係你地問題 正仆街

紅館商業租金，都無可能收足。
簡單講塊地，政府起已經無賣地收益。
如果賣出去畀私人發展商起，已經多舊收益。
而私人場個租都肯定會貴過政府紅館租金，因為要計埋建議成本同地價。
咁咪即係變相政底津貼緊個場畀你搞function囉。

講緊紅館伊館，係政府場地，納稅人有份

如果全私人地方搞，理得你100%內部

係咪私人商業活動係睇地方唔係睇人
黃子華後尾加場8成公售, 最有良心已經係佢啦
講返d飛, 康文處炒場呢d咁簡單都無心杜絕, 唔係好覺得今次正苦會做野

咁應該要嘈下
紅館上d 乜唔上d 乜
市民冇say
賺左錢又冇得分

最主要係要減少內部認購 次次都黑7-8成 買乜

講到好似即刻實行咁，以政府慣例涉及既得利益既肯定拖十年八年再整個唔完整既法案出嚟

根本最唔想杜絕黃牛嘅就係班搞手
你提議乜鳩佢地都話實行唔到架啦